【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#13

颱風追擊：熱帶氣旋天鴿
1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO(15W)
來源：日本
意義：天鴿星座（鴿子）
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

是咪FIRM左CAT3?

澳門而家完全無風, 係正風眼入面, 好恐怖
SMG收皮啦

+10 +10

廢風一個
出面乜柒風都無

有冇風眼圖

要求唔高 頂到一點就夠

澳門影風眼

lm

1個鐘一個post

快到

N0.1 W0.2

澳門落波

希望上到超颱啦

雙十號風球 1999年9月16日
2017年8月23日

Lm

機場冇咩風，係咪完左最強果下？
定轉左東南剛開始

沙田 40/68

頂唔頂到3點

入左南海係咁升LV
天鴿真係幾出色

在正午12時，強颱風天鴿集結在香港天文台之西南偏西約70公里，即在北緯22.0度，東經113.6度附近，預料向西北偏西移動，時速約25公里，移向珠江口西面一帶。

N0.1 W0.2

貨機都吹郁埋

有無澳門巴

10號維持兩三小時

中南面眼壁姐係要東登
到時風力咪又係打折

天 鴿 現 正 最 接 近 本 港 ， 在 香 港 以 南 約 60 公 里 地 方 掠
過 。 颶 風 正 影 響 香 港 南 部 地 區 ， 隨 著 天 鴿 移 向 珠 江
口 西 面 ， 本 港 正 轉 吹 東 南 風 。 預 料 十 號 颶 風 信 號 會
維 持 兩 三 小 時 。

再求8站風速

其實最可惜呢兩個鐘中心以北無雨區
香港無雨帶刷風速數據

海邊水位升到上去入馬路

99同17雙都

啪啪啪 升

天鴿

最壞情況係中出 可以食灑

落三號未
已經走哂

啱啱瞓醒 太和JJ表示無乜风

中心附近最高持續風速: 每小時 165 公里
好似弱左

雙十節

天鴿現正最接近本港，在香港以南約60公里地方掠過。颶風正影響香港南部地區，隨著天鴿移向珠江口西面，本港正轉吹東南風。預料十號颶風信號會維持兩三小時。天文台提醒市民不要離開有屏蔽的地方並留意其破壞性的風力，及可能發生的山泥傾瀉及水浸。

鰂魚涌的海水高度已升至海圖基準面以上3.6米，而大澳的海水高度亦已上漲至海圖基準面以上3.4米，海水上漲可能會引致低窪地區出現嚴重水浸，市民應遠離岸邊及低窪地區。

在過去一小時，昂坪、長洲及橫瀾島分別錄得的最高持續風速為每小時172、132及128公里，最高陣風分別為每小時223、171及137公里。

香港係福地你估流嫁

风你老母

61.1KM/H @ 11:30

之前有175

北面掂地弱左都好正常

上一報175

出太陽未

成個連登都腥臭味,算係咁啦ching

風速反而回落左

天 鴿 現 正 最 接 近 本 港 ， 在 香 港 以 南 約 60 公 里 地 方 掠 過 。 颶 風 正 影 響 香 港 南 部 地 區 ， 隨 著 天 鴿 移 向 珠 江 口 西 面 ， 本 港 正 轉 吹 東 南 風 。 預 料 十 號 颶 風 信 號 會 維 持 兩 三 小 時 。

你唔識字？

同超颱一步之遙 不過都超額完成啦

咕姑固

223陣風

無雨帶

轉左東南風就弱晒

只係差幾個鐘時間其實

東南風=無風

但係175真係可以遇到，有今生冇來世

出緊

靜左，開始光

Chrome

電都停埋

竟然仲未吹爛

有澳門巴打影到風眼陽光就好啦

好有潛力圖feel

記者陳麗婷金魚嘴

圖

澳門啲科學主任啲衣著真係好hea

223 係50年來第4名,第三名224

臨時演員都係演員.jpg

澳門巴打比啲圖睇下 風眼入面

偽P

香港夾係兩道雨帶中間

fyp?

福地

香港真係福地來

含撚咀

海陸一體

SMG 話錄得破紀錄風速

眼區開始上岸 大家可以準備返工

突然間靜左

腳

吹 颶 風 至 暴 風 程 度 東 至 東 南 風

出太陽啦

一登陸就掛3咩 比d智慧啦

正臭閪，翻工不忘含撚

乙明

same same

同露絲差不多了

呢句真 又再一次証明

佢對腳會唔會生野
又污糟又臭

將軍澳靜哂

個雷達圖偷HKO？

Yes ar

痴撚線，好易有皮膚病

SMG不嬲都垃圾

澳門好似用珠海雷達

今次香港起碼要一個禮拜去回復

咪係咁QUOTE圖啦阻住唒

準備返工

嘩屌
突然間又黎

東涌又黎一波

昂坪終於吹爆左

呢個型喎

將軍澳好撚大風

屋企向西 好平靜

發生左乜事

2nd wave coming

天鴿現正最接近本港，在香港以南約60公里地方掠過。颶風正影響香港南部地區，隨著天鴿移向珠江口西面，本港正轉吹東南風。預料十號颶風信號會維持兩三小時。天文台提醒市民不要離開有屏蔽的地方並留意其破壞性的風力，及可能發生的山泥傾瀉及水浸。

成班盲撚

澳門巴打表示剛剛屋企停電

今次好堅挺

垃圾風

準備返工了

長洲仲緊，赤臘角都9級，隨時玩到黃昏

哇屌

本來諗住無野睇 諗住上一頁果陣………

換緊衫了

咁你宜家重唔死出街番工？on9

淡友而家好去巴士站排隊返工啦

行番去啦,仲等車

屌淡友又出番嚟
證明佢地真係一路mon住D post

咩呀
淡友今朝八點返曬工啦

跳左一下

做飲食業 而家要出門口番工 祝我好運

水舞間

個到有好多露宿者

成班盲撚衝晒出黎

上面邊區，連張床都沖埋出嚟

呢個情況係正常既....

咁轉先食最少力

淡友放飯咪有時追post 囉

城門河沙燕橋近沙角邨？

沙田

SMG : 現時風力係有紀錄以黎最高

淡友,全面進場

其實點解低氣壓會令海水位上升？

沙田
應該係橋底露宿者張床

第一張圖係浮床？

打風都有淡友
笑撚死

天文大潮

澳門

好慘 床都走埋

maintenance

語癌

棟樓就黎起飛

海水膨脹 另加大潮大風

想問問vrb係咩？

google完好去做暑期作業

澳門有風眼睇未

澳門起風了

無定向

風針

Thx

東涌又閃咗一下

竹蜻蜓？

依家太近風眼無風

隻吊船好撚痴線, 隻櫃食晒.

見到無定向即刻下意識講埋喪心病狂出嚟......

要睇數據

真係好利害

仲完整已經好勁

屌，今晚返夜

賠死佢

澳門RIP

賠幾多到

多數都係支那人買黎炒,
未必會追究

不要再說 我都係

澳門幾乎食正，災情慘重

Blow Hole

hea 都算 三個鐘跳三野真係快過小明
大家留意下澳門個十仔 可能隔住個moon 都聞到垃圾臭味 話哂係堆填區咁多年

呢個故事係可以用離教d 中學雞同小學雞
平日成日抄隔離d 功課
今次考試咪碌街囉

黎 攬下先

撞花外牆唔洗賠咩 傻仔

淡友係佢地老母西窿捐返出黎喇

大埔村屋撚停電

友 誼 大 橋 北 峰 東南 162.4 202.0

破紀錄？

澳門咁快東南風

如直升機盤旋

如果瞓喺窗枱邊分分鐘死咗

香港南面真係痴撚線
福地

望入面嘅裝修似真係住而唔係內地炒家

From FB
愉景灣有船擱淺

歐中預5-6日會有一個系統又係香港南面掠過，到時又唔知會唔會8號。歐中對熱帶氣旋初始表現唔錯但路徑表現今年就差左好多。

馬鞍山靜左

You spin me right round

講真句，175直襲澳門真係唔輪到smg班低b仔亂黎

整體風力已比約克強

已經同時有三個海平面站錄得颶風，呢倨係約克做唔到的。

沙田d共享單車應該損失慘重

就算係炒家 點都追究啦
維修唔洗錢咩
有機會仲唔屈你一大筆

上水又黎料

澳門有記錄而來最強既颱風

痴線

岩岩體驗左。。真係好撚大風

勁過愛倫？

長洲似乎回落至暴風水平

點算 啲露宿十

真係諗幾多次都無諗過上到175仲要60公里旁邊走過

永遠上榜留名的天鴿

大約幾點會落3號波

而家

澳門第二波啟動

今晚

慈正巴打

講咁耐都未有風眼相

九龍新界開始離開暴風圈
眼壁一帶將由大嶼山硬食
風暴預料之後迅速消減

屯門風速黎料

屯門起風啦

橫琴果邊？

強風8中8了

邊到?

我要河中間嗰架

洋巴你都係大埔人

btw, 下坑全邨已收皮

無左颶風啦 長洲最新115

係

邊到黎架

烈風八中幾？

所以打風唔應該lock，由佢轉

唔好汁啊 還返d錢比我

澳門?

慈雲山？

又嚟料

無風 落波未？

黃埔打撚完仗貢款

有3個咩？

自己唔識開電視/上網睇

香港應該早過澳門落波？
點都好 天鴿名留青史

我對面樓有間屋係咁爆玻璃

慈正

可以排定隊返工

要潛水落去拎車了

你番工未呀講咁多野

wa

報銷得啦

海底奇兵

沙田終於強風

係咁爆

似log左

D車仲要得

架車無啦架車無啦

私家車版

濕撚晒

杏花邨沿海有車住戶

唉 濕撚晒

強風 8中8
烈風 8中5
暴風 8中2
颶風 8中1

8站平均最高烈風

海濱廣場起碼爆2塊玻璃

From FB

係咁聽到消防車聲

屯門大風到

間房好正

我想問歷史以來維持最耐既8號係咪1960年瑪麗？掛成51個鐘，而家大交合肯定唔敢掛咁耐

出事既都係私樓

邊到黎

唔痴膠紙碎到咁樣真係冇得怨

全澳大停電

大澳live
吉慶前後街都浸
屋企係近碼頭石仔埗 高位都浸 好慘

Under the sea

較早時份，都唔小車

吓

如果瞓緊

佢又上到網

全部報銷左
有冇得claim車險賠償

毀容

點睇電視、上網？

之前新聞講左痴膠紙係無用 要爆一樣會爆 只係爆得無咁碎

馬交收皮
停電

澳門各區大停電

十號波 保險一定唔保

落左黃雨

其實近粉嶺多啲
南華莆元嶺泰坑嗰堆

第一城城巴站個邊
有人申左半個身出去攞住部冷氣機

封左路

痴膠紙仲衰

(澳門電台消息) 澳門電台位於松山的發射塔在颱風下折斷，中文頻道維持有限度 FM廣播；葡文頻道因發射機損壞，FM廣播暫停。

(澳門電台消息) 10號風球和黑色風暴潮警告現正生效。在內港出現嚴重水浸，海水不斷湧入，水深及胸，有附近居民欲外出上班但未能出門。

內港的馬路上有大量垃圾、樹葉和水馬漂浮。現場也有私家車在行駛途中“死火”，並隨水漂流。

所以咪話囉，我有話防風咩?

遲d又上

全澳係指大澳定澳門丫

澳門狗走啦 返自己d forum
咪黎香港搞事啦

last of us

咁保險有咩用

手機data

杏花村？

澳門抵撚死

久唔久沖出嚟話大停電，停你老母咩，混淆視聽

個記者

幫保險佬致富

好似頂唔到好耐 黃雨都無埋

澳門d 落後地區係咁嫁啦
死過黎香港d forum 搞事

仲伸個人出去. 一陣成個人吹埋落去...

day after tomorrow

今次轉吹東南風無想像中咁勁

痴孖筋

cctvb 影到佢仆街

你智障 ?

屯門好大風

圖?

登陸了

諗下架吊船如果撞呢個位.....

昂坪有無機會掂到眼壁

痴膠紙仲危險囉囉

撚知你 全澳 係指咩
得澳門 有個澳字？
死開啦澳門狗

頭先見到泳池好多野又爛晒

食唔到東南眼牆

法例要買咋

澳門台長會唔會被貪污呢

ON 9 仔, 人地指 澳牛茶餐廳 呀

東涌又起風

全保都唔保？你無野呀嘛？

依家佢行西多D,應該難D中

法例要第三保咋

大廈master policy保

無線新聞都影到事發經過.

你依啲柒頭真係影撚衰連登
影撚衰香港人

好心你就收嗲啦

有天災破壞個個人都唔想 你條柒仲走出嚟 鬧乜柒 唔撚係 on 9 係咩 ?

中心附近最高持續風速: 每小時 175 公里
上一報165
又上番175

話時話唔知十號風球澳牛開唔開呢

長洲風力顯著減弱

咁快就走緊了

我見到好多人話要大風啲要北啲

笑撚死

好似減弱得好快

個風眼無左了

雙登不嬲屌澳門嫁啦
第一日上丫？
而家澳門狗係到搞亂香港颱風資訊 唔屌得？

Login左

冇變過，都係12點
應該頭先出錯

長 洲 東南 88 123

8se

10號之後
落番8號先?

長洲得返93

我想問下8號有冇機6點後先落

又食唔到雨帶

準備番工

橋黎?

你住沙田先好講

打試下打去1878200

都係今朝7點嗰轉風雨最勁

咩叫 香港颱風資訊 ? 個 TOPIC 有寫 ?
你老母私有化左個風呀 ?

完場

其實真係打完 唔係吹淡
香港咁岩夾係兩個雨帶中間
開始懷疑就算核爆 香港都唔會有事

昂坪回復正常
207 西南

屯門開始起風

住沙田表示12點打後真係無風

正暉 我係你樓上啊

沙田真係好恐怖
吹到呼呼聲

from fb

樓上吹左個蓬落黎欄住左門口番唔到工

正常番哂

真係好辛苦

你住沙燕橋？

拎住合CAM難度真係好高

成個連登比澳狗搞亂哂
唔止單一post

高空擲物

God Bless Hong Kong

d 人話沙田已經唔食風架啵

海怡半島

基本上風力唔會再上升 海鴿已經響珠海登陸 開始減弱 加上烈風圈同雨帶續漸遠離

中西區宜家咩風都無

誠哥又做野

笑能到

會唔會由十號波一落就落到 3號

潮吹

點亂 我唔覺有亂

差唔多到腰

10號颶風訊號正懸掛，鴨脷洲海怡半島堤岸損毀，大浪由堤岸缺口中湧出，如同噴泉。

聽~~~~~海哭的聲音

邊度黎
又幾得意

無吹正食埋南眼壁真係好好彩

將軍澳出太陽 過風眼中

全澳門停電

新景點

係咪即係等陣就要番工喇

企正喺上面嘅話.....

有無消息幾時落返八號？

好似海怡半島

個屎眼澳就澳，不過係澳門

2點

澳門狗走撚開啦
係人地香港討論區嘈乜撚

識飛

出太陽

個風未散 但係硬係食唔中雨帶

痴撚線成個窗扯開咗 差啲爛鳩埋

大家早晨
啱啱起身就見到10號
大交合果然冇令我哋失望！

又真係幾似馬桶

心水清巴打

同感

黎緊cma 預測開學前還會有熱帶氣旋影響珠三角
Ec一連兩報都有預測，最新一報預測28/8晚最接近hk，屆時將近距南掠

買黎炒都唔會買低層啦on9

應該好快落波

一切如常中

澳門遲左幾耐

最接近果兩個鐘無雨帶食真係好可惜

香港好勁，係兩條雨帶中間，完全無事
如果唔係加埋大潮就大獲了

藍彎撚

馬鞍山好大風

抄火影 風球都彈得走

如果你申報係常泊車場
出事地點響街 咪冇
同埋要睇份單有冇包水浸
保險就係保天災 不可預知吖嘛

強極有限 比隻臭鴿吸哂d熱

長 洲 東南 80 113

落你老母

原來尋晚就無閂好廳個窗

而家先發現

呢個角度擺明富欣啦

河畔個邊d風隔一陣就冚冚聲

唔止咁 個風係香港南邊既時候一直平西冇吸過黎 完全冇食過眼牆 食一邊都好似澳門咁大獲

心同感受
用繩綁住都扯得開

笑到仆街 打風都有淡友

急跌得咁緊要

上面我丫你老母臭閪啊丫
你老母對腳就丫字型咁比我屌緊啊

點解要上十8號未夠囉收工乜車都冇

颶 風 仍 然 影 響 香 港 西 南 部 ，
當 颶 風 不 再 影 響 香 港 時 ， 天 文 台 會 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

香港天文台在2017年08月23日12時45分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

十 號 颶 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 本 港 平 均 風 速 每 小 時 118 公 里 或 以 上 。

在 下 午 1 時 ， 強 颱 風 天 鴿 集 結 在 香 港 天 文 台 之 西 南 偏 西 約 80 公 里 ， 即 在 北 緯 22.1 度 ， 東 經 113.4 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 向 珠 江 口 西 面 一 帶 。

天 鴿 即 將 在 澳 門 以 西 的 珠 海 市 登 陸 ， 預 料 會 逐 漸 遠 離 本 港 ， 並 開 始 減 弱 。 颶 風 仍 然 影 響 香 港 西 南 部 ， 當 颶 風 不 再 影 響 香 港 時 ， 天 文 台 會 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

大 澳 的 海 水 高 度 已 上 漲 至 海 圖 基 準 面 以 上 3.7 米 ， 引 致 低 窪 地 區 出 現 嚴 重 水 浸 ， 市 民 應 遠 離 岸 邊 及 低 窪 地 區 。

在 過 去 一 小 時 ， 長 洲 及 昂 坪 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 126 及 123 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 154 及 207 公 里 。

防 風 措 施 報 告 ：

1. 各 位 現 時 切 勿 外 出 ， 如 果 已 經 在 有 遮 蔽 的 地 方 躲 避 ， 就 應 該 繼 續 在 那 裡 停 留 ， 而 且 要 遠 離 窗 戶 。 屋 內 門 戶 必 須 關 緊 ， 小 孩 要 安 置 在 不 當 風 的 地 方 ， 千 萬 不 要 接 觸 被 風 吹 倒 的 電 線 。

2. 窗 門 玻 璃 已 遭 受 大 風 的 壓 力 ， 如 再 受 物 件 撞 擊 就 會 破 裂 ， 因 此 必 須 遠 離 當 風 的 窗 戶 。 並 且 預 早 選 定 一 個 安 全 的 地 方 ， 以 防 玻 璃 萬 一 破 裂 時 ， 可 以 躲 避 。 除 非 毫 無 危 險 ， 現 在 不 要 修 補 破 裂 的 窗 戶 及 門 戶 。

3. 倘 若 「 風 眼 」 直 接 掠 過 本 港 ， 風 勢 會 停 息 數 分 鐘 至 數 小 時 不 等 ， 但 具 有 破 壞 性 的 風 力 隨 時 會 突 然 恢 復 從 另 一 個 方 向 吹 來 。 不 要 離 開 有 遮 蔽 的 地 方 ， 同 時 留 意 風 向 轉 變 。 請 留 意 有 關 熱 帶 氣 旋 警 告 的 廣 播 。

4. 因 為 海 面 有 巨 浪 及 湧 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

5. 外 出 人 士 若 不 能 在 短 時 間 內 回 家 ， 請 即 找 尋 安 全 地 方 躲 避 ， 直 至 危 險 過 去 為 止 。

6. 香 港 國 際 機 場 的 航 班 可 能 受 到 天 氣 影 響 。 旅 客 前 往 機 場 前 ， 請 先 向 航 空 公 司 查 詢 航 班 情 況 。

起碼都仲有2個鐘啦

唔奇

間歇泉

澳門狗真係好撚煩，返去奶共匪屎眼啦屌你老母仆街短命種

走緊

澳門6站颶風仲要仲要去到140-160持續風速

仲講，等比連登仔屌

唔明嗰個位都可以爆

正常香港係位於熱帶氣旋的危險半圓
但天鴿東半圓竟然咁鬆散
所以天氣冇想像中咁差

走咁 愈來愈西

會唔會頂到三點
三點前落都要返工
葵涌完全無風又無雨咁

好癲

無架啦 無架啦
完架啦

本身估長洲可以上到160
但無雨帶食

又係管理硬食
一浸浸到d 全場冇哂

見到巴士站開始有人掛隊

頂到兩點呀

屯門撚表示好撚大風

Sor大笑左

Now 係咪痴撚左線

好似環保團體宣傳全球暖化果D北極熊

上面丫嗰條撚樣呢？
你老母對腳丫字型比我屌到丫丫聲你都唔出聲咁撚不孝

可能吹起左野打爆
頭先我都見樓下成塊木板吹起左

唔只而家，係由尋晚開始

你老母俾連登仔屌到頂唔到三點

收左市啦，照計應該冇壓力

痴撚線

指標

有傷口隨時中肉痛桿菌,死得人

等咗成朝，屯門終於起風

吸唔晒啦 成個南海都仲有差唔多30度

睇得出佢嘅空虛同無奈......

根本12點後仲係8仔或以上已經全日停市

而家先準備？炒得啦

一早返晒工啦

喂我屌緊你老母喎

我估13:40八號

20

游水

不了,直接清盤好過

搞亂香港颱風資訊真係人唔笑狗都伏
一夜block幾多人就知咩人先係搞亂香港颱風資訊
返工狗重唔換衫返工

當佢一點落8, 8都掛幾粒鐘掛

小心啊

起碼1640啦

SMG吹到個網都傻傻地
現時路徑圖果度話冇風打 成個風唔見左

你地幾點落波先唔洗番

係咪安全啦? 落街睇浪先

想問下羅湖口岸關口有冇開嫁？
有冇巴打知

好多澳門狗

澳門無forum 上咩?

我屋企連電視都睇唔到 有冇人一樣

廣東珠海實況cam

疑似風眼 雲層稀薄 (大約12:00pm)

好熱

無火車應該唔開

佢老母對腳丫字型咁比我屌到丫丫聲佢都唔出現

屌你老母cctvb

香港個港都唔識打 打撚左個唔知咩字出黎

[quote]

[/quote甲由大遷徙

風平浪靜 可以準備下個風

入咗風眼，陽光普照，仲唔係打完風？

咁深圳灣呢

澳門狗就返澳門啦屌，痴埋嚟做乜春呀，搏埋堆呀？

反正都唔會開市
六點先落8號波啦
好嘛

慎入 好多甲由
如果餵佢地食之前巴打落公園餵果隻滅蟑清

封咗橋應該唔開

希望3點3後 先轉3號

11

出現了 我丫你老母臭閪啊喂

利申港豬

屋企人要返落黎，而家都唔知點走

定啦 杏花地鐵物管自己打理 MTR大把錢賠

估唔到連風都被消失

皇崗應該有開
不過唔知黃巴士點玩

十號波黎講D雨似乎無上次韋爺咁多

認真 頂唔頂到去3點先落波??

幾似時光機

都話冇,換衫啦撚樣

[url]/20170530/d2333963c7714fe3861ec8ee9c3e5aaa_th.jpg[/url]

睇人仆街最開心

預計幾多點先會落返3號？

屌一次過殺曬，香港應該少好多曱甴

出面靜晒

難D 執定野準備出門口啦

now, 快啲換衫

依家都要返 全部的士都唔車

屌你老母收嗲啦
無人答你仲要問

一睇就知澳門

真海底奇兵

四點至唔洗

JUST FOR JOKING

唉屌濕撚曬

now有停車場睇

新阿拉丁

不如搵人開個返工post俾啲問幾點落波入去圍爐

係咪地鐵公司管理架?

ctm機樓水浸

巴打 我石仔埗屋企都浸曬
勁過黑格比

杏花邨d車主全部死老豆樣 好慘

4點9先唔洗，大交合做人情掛到6點好冇

澳門會唔會斷絕消息

馬浚偉

咪即係我地賠，跟住又加價

唔撚想知呀屌你老母

體育精神

咁勁

澳門進入緊急狀態，中央政府宣佈全面接管

係河中間

淡定哥

好似話係梅窩

返工啦撚樣

做咩咁睇唔開學稅務大樓啲野

我都覺得澳門人過黎傾無問題的, 大家都係用繁體字

D gps不嬲都唔准架啦

海底奇兵！

好多泥果個位本身係隧道凹落去，起碼有一至兩米深

巴打有入post

澳門巴絲 係咪真係睇到風眼太陽？

睇張圖我以為99年果張黎

全部車報廢

浸到咁
落波都返唔撚到去啦

講航空唔該去返隔離
[ATC]熱帶氣旋天鴿航空交通集中討論區#2

兩個鐘要返到公司

住杏花邨果班真係慘

屋企唔會有人痴膠紙

繼約克之後...經典再現

班車主

力場已經回晒塘
誠哥老了

東登會唔會浸到上太平山

西登先易引發風暴潮

香港天氣回復番好多
唔好屌我

唔會 風力起碼少一半 而家已應該經3號

你搞清楚東登D風向點吹先ok?

應該唔會咁快落3號
出面攪到咁落3D人出街好危險
我估落8之後到4-5點先3

圖？

Ctm 話三個鐘後用曬後備電，正式收皮

力你老味咩 收啦

舊圖?

打風唔包

廢到呢

咁大個人都唔知香港地形係點，中學教地理真係完全係廢嘅

水又差唔多停

gg

最新消息 有警犬到場拉番部冷氣機入屋

好慘丫 網都無得上

水又去唔到 自己慢慢抽返D水出黎

丫你老母

加油呀同鄉
我見自己間祖屋都浸到仆街

受到颱風“天鴿”影響，澳門電訊位於多區的機站設備因受電力中斷影響，為確保網絡服務，澳門電訊隨即啟動後備電源為有關設備供電，預計後備電力可維持2-3小時，澳門電訊正與電力公司進行磋商，在確保搶修人員安全的情況下，對受損供電設備進行搶修。
與此同時，澳門電訊已啟動全面的應急方案，全力保障本澳電訊服務正常運作。

吹到d野鬆晒，有爛
容乜易跌落黎

澳門大停電大水浸，全澳所有地區一齊停電

同鄉

呃錢

要感謝黨呢

照咁講聽日都唔返得了
隨時聽日先爛

個風就打完，香港天文台而家點玩都得

東方威尼斯

登陸左

有無諸葛孔明睇到幾時落三號

珠海直播

同鄕x3
又要黎多次大掃除

不過唔緊要
仲有黨又有大利士

換衫返工啦，撚屌

澳門真慘

香港 咁大風都頂到

痴左仲大獲 呢啲有機係強化玻璃
一爛會變碎先安全
痴左一爛會成塊跌落街

韋森特算唔算平返91年布倫登條數
布倫登皇家天文台掛8
但澳門掛10 韋爺就調返轉

澳門狗好撚柒煩，阻撚住晒，屌你地老母

收到內部風 2點落

睇數字隨時落都有可能

小心比狗咬

福地中既福地
不過水浸到

喺到講都算
仲要相認

澳門冇咗ctm 對外資訊

你老母閪內部？

全澳門斷水斷電，斷埋信號
係唔係可以宣佈澳門獨立？

起碼都6點啦

你老母就落

CTM未出事

澳豬仲唔做野

還有黨啊！

孤島 ...........

緊急狀態>中央全面接管

BETWEEN 唔見左清潔工既?

而家仲有無地方有風?

molamola

照計差不多可以落10
不過考慮到東南風，8應該都有成個下晝玩

12點前吹到仆街喎
究竟話沙田無風個啲住沙田邊到

點解突然多左咁多澳門人係到

屯門而家先黎料

好撚好笑啊屌你老母

而家冇喇,都上唔到網

ZCZC
WHCI40 BABJ 230450
STY 1713 (1713) HATO LANDED ON ZHUHAI GUANGDONG PROVINCE
230450GMT (45m/s)
NNNN

澳門forum 死server 掛

Hkex 講明今日唔開市
銀行唔開
天文台應該4,5點先落t8

聽人講仲上到

反1500-2330 點都要反...

平時係連登邊有存在感既姐班人

唔好咁快落返3呀,唔想咁快返工

澳門無forum 呀ma

反咩? 包皮?

等我澳門球王
帶領澳豬走向獨立
距離CTM收皮仲有3個鐘

東南風都唔勁
應該準備落8
3-4點落3

要睇數字，而家回復得太快

完💩

城門河變左城門海

估1420 10>8

我就係住屯門, 但唔知點解無曬風, 良景

已landed係珠海

3點後先好落3號波

蔡意橋好猛風喎

元朗開始光

完了，鳩爺

唔好咁快落八

Molamola

唔好啊

市中心 完全無風

無喇喇屌澳門人做乜, 打風打到痴左線?

全保要睇包唔包水浸呀
保險就係保天災 不可預知

田景，吹兩下勁之後冇風

市中心都好大風

其實我都唔明

兩登不嬲都屌鳩澳門

仲要大條道理屌鳩人

田景冇雨冇風

沙田海重現人間

你屋企？

屌D乜先, 要屌都要比理據出黎

多謝天鴿
175真係拍爛哂手掌

準備返下就

唔驚，佢地仲有黨

無事既 好似

淡友全面進場

中國海關宣佈拱北邊檢站於12:45關閉，關閘口岸亦於13:00關閉

澳門獨立

咁快落3既話
好多office人都要返

仲有返工友

兩登不嬲都屌澳豬屌到飛起 當支那人咁對待

成塊痴咪冇事

岩先d 澳狗好惡
而家唔見哂

而家仲十緊 同三仲有段距離啵

我唔洗
可以落3啦

澳門國師係唔係風水權？

西登真係勁好多

澳狗同支那人 一樣的
無分別

大家覺得韋爺定天鴿威力勁D

tag番自己啦各車主

其實賭場洗唔洗番工？

慘

今日唔洗返工了 麻煩落返3 號波thx

澳門狗不嬲低賤架啦

RIP

咁你快D去返工,唔阻你

孭個樽落去搵車啦

屌你老母臭閪

架車無啦 架車無啦

求其google都搵到一堆堆喺兩登屌柒澳門人嘅post

反你老母

大陸成日都話要對香港斷電斷水斷糧
點解依家澳門咁乖都要斷電斷水呀

陰公

你班on9使唔使返工關我撚事?

問題係0的道路未清真係好大獲

屌你老母

今次算唔算弱10，回南之後市區好平靜

「現在入緊風眼，因此風會靜一點，有陽光，但約一小時後會比剛更大雨和更大風，千萬別出街。不能忽視」

真唔真？

出面D風細左好多,
會唔會極速落返3仔呢......

係咪準備會落返八號

應該2點前落八?

香港入條撚

你死果日

海邊大風

浸到咁點行

咁嬲既

聽聞澳電後備供電系統起火

計風既話天鴿超越韋爺好多

但雨水黎講韋爺勁啲

1挨唔到啦 返工啦

富健得同龍門居中間個對流位大風，其他位一般

馬鞍山出太陽了

落左波應該返去幫手

食唔中雨帶

點解我上左咁耐兩燈都唔覺有杯澳門

有人話 就黎落3 叫人番工 叫人等車
我心諗 你地做乜鳩呀？

天鴿已經係約克水平
如果再近d食埋最強雨帶變愛倫都似

就黎落8同就黎落3唔識分掛

港奴嗎.....

急不及待奶老細屎眼

食中雨帶應該GG

返工撚,全面進場出門

痴塊木板嚮玻璃窗出面咪無事囉

論風力、破壞力都係隻鴿強,係冇咩雨所以睇落冇咁勁

自己過左死線, 叫落波果D仆街死啦
屌你老母臭閪
屌你老母臭閪
屌你老母臭閪
屌你老母臭閪
屌你老母臭閪

鍵國撚

第一城成條喉高空跌落黎爆左

有d唔捨得個風

咁我又想問下 叫完係咪真係會落？

咁都弱十? 你啱啱訓醒?

頂到2點呀 唔想番工

D雨帶好似集中哂係隻鴿西面,東面D雨帶好似散收收

隻眼去左澳門
依家個風都登陸埋啦

咩喉黎

smg係唔係已經收咗皮

呢個風有排回味 可能要回味番十年八年

馬鞍山出太陽

冷氣機去水喉

停電

入緊風眼

油台資料已被BLOCK

以後唔好再EMAIL/私信問我LINK,

已經試過好多次, 一好心SHARE就肯定出事,

最後大家都無得睇

唔好走啊咕姑固

風水權收檔大法

冇晒風 睇黎就落3號

以後可以唔使再淨係J韋爺

出面鐘意屌

x 2

有新圖改了

12:15之後冇更新過

仲十號，四都未驚啦

條街咁撚危險，個市又唔開，天文台應該唔會咁早落波叫人返工

我望落樓下啲樹都唔郁，天又光

琴日颱壇好似有人揚開左

感受到班男人嘅絕望

淡水

DAMN

間唔中仲有陣強風吹過黎

香港人真係十號都唸住番工

唔同地區差好遠，中西區完全感受唔到風力，唔講以為三號

奇蹟啦

天時地利人和，朝早打，打前熱足兩個星期，西登吹到應，有今生冇來世真係

香港點會有得救

TDM發射站受損，FM廣播只能有限度服務

巴打辛苦了

條片有人問有無得claim🤣

風係仲大
不過明顯比今朝弱 雨都停左
又有太陽 應該差唔多變8
不過打工仔應該今日都放左假

頂多5 個字，唔貪心 過2點八號就得

奴隸獸 奴隸獸 東一隻 西一隻 東一腳 西一腳 給批鬥

市長鬆下章6點先變3 okay?

2點01分

三點落波,全面進場

成班都on9

3點幫幫忙

起碼5點啦3號

我6呀屌你老母on9公司

換衫喇

著定衫啦

5點pls

好絕望既背影

就係呢班痴撚線做壞哂規矩

10無分強弱

理論上係

車都未有，d港奴急乜

小強大撤退

係 始終唔中風眼牆，感覺上無約克咁勁

LM

強颱上限﹑坐巴士﹑南掠西登﹑日風

屯門仲好大風..

另周圍咁多塌樹, 佢要清晒大部分先OK, 仲要等D船OK

另巴士廠仲係全部巴士停晒係度...

落得8 , 再落3 都最少2-3個鐘之後....

邊到有得睇下星期再打風？

其實諗落都可以分，如果個風近多三四十公里
8站應該一半都颶風

頭先11點話遲兩三個鐘最近香港，但係而家都係冇風

有冇巴打落去派糖

有車個時先可以坐頭班車

點解澳門東登都咁大風？

起算佢落波我都唔撚會番啦 射波算為安全著想

連登氣象台發出最新熱帶膠力警報

十號巨膠信號，現正生效。

預料本post平均膠速每十分鐘130至150個膠reply，請市民立即遠離硬膠。

氣象台會視乎天鴿的移動路徑及強度變化在下午稍後考慮是否需要改發八號烈膠或暴膠信號。

本post有煩膠及小學雞，user應無視煩膠及停止所有罵戰活動。

爭條雨帶 不過已經好完美

香港東登弱係因為地形

好慘

海底奇兵2

有d老細真係好撚19
返9-6
3點落波都會叫人返工,痴乜線

香港再一次無事

如果南北眼牆調轉 大家會開心好多

小強撤離大行動

我番佢老母呀最多咪扣我錢

好似開始冇乜風

我老闆講咗4點落波都要返，但份工6點收，intern仔

澳門流動電話係咪已經玩完

暫時仲用到

但唔知點返香港

遊車河？

無水無電無電話 好似連煤氣都無

夠膽出warning俾我囉笨
唔撚撈！

去游水lu

返到去講聲Hello然後放工走人?

返佢老母咩，on9

3點落都係番去坐一個鐘，同你4點番去拍卡差唔多。2個鐘時限，無人會提早到，結果得一個鐘做得d咩…

2小時內返到 佢吹你唔漲
然後已經夠鐘收工

on9咁撚冇人性

長洲風速已經得返烈風下限 除咗高地昂坪無其他地方有暴風
係咪太遲落返8號東南呢?

差不多了

有黨就得啦

可以頂到4點嗎

8號應該頂到

咁同直襲有咩分別

天文台表示即將改發8號

撐到2點先啦，之後比8號撐2,3個鐘，大家高興。

我希望佢8號頂到四點，唔好變3號痴撚線公司

即將改發八號

其實合理

市長鬆章到5點後先3

烈風下限

加油！頂到就唔駛返工
不過佢著陸左珠江

無計 完全唔中雨帶

八號信號應該可以維持到至少5點 因為陣風仍偶爾達暴風程度

始終都係商經局，會有其他考慮嘅
市都收左,有咩更加大嘅原因要打工仔承受風險？

長洲烈風不保

南面好大雨

唔好掉以輕心 當會再西移 東面仲有雨帶捲上黎

現時烈風8中0

應該1410 8東南
1600/1700 3號

‪打電話去澳門打打下無聲！玩完‬

啲雨帶集中哂風眼西邊

東南面有條雨帶捲緊上黎

同埋佢算係一個緊密既風 一登左陸就會變番唔緊密 到時一定要注意風尾

天 鴿 已 在 澳 門 以 西 的 珠 海 市 登 陸 ， 並 逐 漸 遠 離 本 港
， 天 文 台 即 將 改 發 八 號 東 南 烈 風 或 暴 風 信 號 。

港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

十 號 颶 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 本 港 平 均 風 速 每 小 時 118 公 里 或 以 上 。

在 下 午 2 時 ， 強 颱 風 天 鴿 集 結 在 香 港 以 西 約 110 公 里 ， 即 在 北 緯 22.2 度 ， 東 經 113.1 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 入 廣 東 內 陸 並 逐 漸 減 弱 。

天 鴿 已 在 澳 門 以 西 的 珠 海 市 登 陸 ， 並 逐 漸 遠 離 本 港 ， 天 文 台 即 將 改 發 八 號 東 南 烈 風 或 暴 風 信 號 。

大 澳 的 海 水 高 度 在 過 去 一 小 時 曾 在 海 圖 基 準 面 以 上 3.5 米 ， 而 水 位 正 逐 步 下 降 。

在 過 去 一 小 時 ， 昂 坪 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 120 公 里 ， 最 高 陣 風 為 每 小 時 193 公 里 。

防 風 措 施 報 告 ：

1. 各 位 現 時 切 勿 外 出 ， 如 果 已 經 在 有 遮 蔽 的 地 方 躲 避 ， 就 應 該 繼 續 在 那 裡 停 留 ， 而 且 要 遠 離 窗 戶 。 屋 內 門 戶 必 須 關 緊 ， 小 孩 要 安 置 在 不 當 風 的 地 方 ， 千 萬 不 要 接 觸 被 風 吹 倒 的 電 線 。

2. 窗 門 玻 璃 已 遭 受 大 風 的 壓 力 ， 如 再 受 物 件 撞 擊 就 會 破 裂 ， 因 此 必 須 遠 離 當 風 的 窗 戶 。 並 且 預 早 選 定 一 個 安 全 的 地 方 ， 以 防 玻 璃 萬 一 破 裂 時 ， 可 以 躲 避 。 除 非 毫 無 危 險 ， 現 在 不 要 修 補 破 裂 的 窗 戶 及 門 戶 。

3. 倘 若 「 風 眼 」 直 接 掠 過 本 港 ， 風 勢 會 停 息 數 分 鐘 至 數 小 時 不 等 ， 但 具 有 破 壞 性 的 風 力 隨 時 會 突 然 恢 復 從 另 一 個 方 向 吹 來 。 不 要 離 開 有 遮 蔽 的 地 方 ， 同 時 留 意 風 向 轉 變 。 請 留 意 有 關 熱 帶 氣 旋 警 告 的 廣 播 。

4. 因 為 海 面 有 巨 浪 及 湧 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

5. 外 出 人 士 若 不 能 在 短 時 間 內 回 家 ， 請 即 找 尋 安 全 地 方 躲 避 ， 直 至 危 險 過 去 為 止 。

6. 香 港 國 際 機 場 的 航 班 可 能 受 到 天 氣 影 響 。 旅 客 前 往 機 場 前 ， 請 先 向 航 空 公 司 查 詢 航 班 情 況 。

1700 plz
Intern落波就要番

係, 8就準備落, 睇下幾時落3

垃圾

天文台應該會考慮市況
我諗office工嘅應該可以掉抖

屌返18-23 8號都要照返 求十號波頂到22:00

8號頂住

估計
1414/1440轉8
1610/1640轉3

不喜勿插

地勢問題

我都係4點先唔洗番
但佢宜家幾點落波我都唔會番

D人真係好好笑 以前打風果陣就係咁求8號波 而家10號降番做8號波 都要係度屌

自

唔好啊！！！17先轉3

澳門西登呀 你睇風向 佢地吹東南風

澳門四面都冇高山
點登都大風

我識人岩岩新車落地冇幾耐擺左係停車場，total loss左

最怕佢 3PM 落3

今次打風冇哂啲死全家留言

要掛8號啦

1410 8
1520 3

咁都要Intern返

8號都要掛一陣先落架啦，又唔係8號就要換衫返工，都唔會嘈來做乜柒

轉8 通常會維持起碼個幾鐘

留係屋企 5:45同佢講 我仲等緊車

好多人落左都返唔到，始終外面太亂
市又會收，太快落3一定俾人屌
我覺得至少撐到6點

想學看天文野，一大堆人問使唔使番工，打風好多人都照番工，你唔做咪唔使番。打風係影響到好多人先得到的一日假，唔想番工都唔係想要呢d假啦

15:20 左右

Intern 啲保險唔同正職，好似受傷會麻煩啲，咁都要人返真係冇腦

無3不成幾啊市長 5點後啦

8號頂到16:00呀大佬

起碼過3救到一班得一班

請問如果4點變成號波體育館今日會唔會開?

咁大條雨帶轉緊上黎點1520落呀

我就係驚死全家，
所以帶定頭盔

我估1410 8
1411 3
1412 1

是，因為d交通工具都停晒
要等人返去做野都有排
而且路面而家應該亂到pk

又嚟呢啲言論

Intern 仔要8:00八號先唔洗返

1823

就快又1001

返夜更呀你？

中肯

比資料大家睇睇
2012 韋森特
十號 0045-0335
八號 0335-1010

笑死我

陰功

唔會10分

他們自己開個post叫8仔力頂區咪算lo

你暗示乜野

韋哥仲要係降到STS先落3

同埋8落3好似會提早講

G

可以熨定衫

返夜更就算9數啦

1001